小學校長加薪幅度比建議低 楊潤雄：考慮公眾觀感

《財政預算案》宣布預留5億元理順小學中層職位，與小學校長和副校長的薪酬及架構，教育局今向立法會講述具體方案。被問及近日多間小學被揭涉及校政風波，當局此時仍然調整校長薪酬，將如何應對公眾觀感時，教育局長楊潤雄稱，局方有管理責任，「好緊張校長表現」，重申校長若在專業上失職，當局可有所行動，日後亦會因應需要，加強校長培訓。

楊解釋，全港小學轉全日制後，校長的工作量和肩負的責任有高增長，「值得給增幅」，但考慮到公眾觀感，已沒全面接納一級小學校長的薪級點調整建議。至於近日社會討論的事件，楊認為，真相仍有待調查，應「持平去看」。

教育局建議的一級小學校長薪級點為43至46，低於教師專業發展專責小組最終報告所建議的44至47點。楊潤雄補充，低一點的原因是考慮到對公務員體系等影響，又稱曾與小學團體溝通，對方稱調整的薪級點「可以接受」。

對於11班或以下小學校長只獲高級小學學位教師的薪金，亦即12班或以上學校的副校長水平，有議員質疑不公平，稱「小公司也有其困難」。楊潤雄回應說，學校班數不同的校長，在規模大小、職責和工作量有分別，需透過薪酬反映，但「（薪酬）條線劃在哪裏」，可繼續討論。

發生咁多事，局長終於浦頭

不過係講錢

所以政府攪掂教育界真係易過借火